有無人另一半成日講野尖酸刻薄

心有點累
有時諗係咪自己犯賤
已經唔係第一次係咁

搞到個人好無奈

當佢唱歌

對你一個即係恰你
對全部人嘅話留意番佢係嘴賤定係思想仆街

唔尊重你
分啦

同呢種人一齊生活好似受難架啵,之前咪有個博士攪到自尊都無要去殺妻,巴打真係小心識人呀

有時真係諗
佢有有冇諗過我感受
自問我最多係語差同佢講野
從來都無對佢講過刻薄既野
真心覺得自己下下都好似好委屈咁

港女全部都係咁
搵個溫柔體貼小鳥依人好難

除非你能力同霸氣同另一半差距得超懸殊

same, 港女係咁，冇得改

唉
我都真係唔知點講
係佢無同理心定點

佢一時時係咁
試過一d好小事
佢就無啦啦發脾氣

同佢相處一段時間就知架啦仲洗問既咩,呢方面真係要選認真D好,一世架
當大家既價值觀唔同步時就真係分開算
咪攪到自己辛苦

怪就怪港男溫柔體貼，膽小懦弱兼咸濕又怕單身，食唔住條女

大男人既一定屌返佢冇禮貌最多咪分

一句講哂，飛撚咗佢啦
煲埋湯佢飲仲阿支阿左
老實講一巴星埋去都唔過份

屎都食埋咁無計,睇你振唔振到夫岡
不過又要睇下你自己係咩野條件
如果你都係流流地既咁就咪煩惱啦
有個老婆就夠啦

點解港女咁嘅性格成世唔改都生存到咁耐

真，拍拖都比條女食住
結左婚仲難頂，唔好為一時快感令自己痛苦一世
到你女朋友年紀開始大個樣變中女至阿嬸就知乜叫地獄，佢個西已唔能夠滿足到你
仲要當你奴隸咁對你呼呼喝喝

感情問題

巴打，節哀順變

港男溫柔體貼小鳥依人忍耐力高所致
所謂馬善比人騎，港女唔會感恩，仲會食住上

呢啲一踩一捧嘅表達方式係得港女先可以發揮得淋漓盡致
改做下次我煲俾你飲唔得嘅
不過通常呢啲佢hurt咗人都唔知

會唔會係你太玻璃心
佢都係講事實姐 又冇講啲咩壞話

係 煲湯清淡d 大家口味唔同
唔需要話外母「係咪唔識煲湯」

港女

如果真係唔好飲,又唔係當面講
走左先私下同你講
冇咩問題喎

但佢老母d湯係咪濃d

佢又唔係對你老母講

緊係講唔出 因為自己都唔識煲

港女

有
成日笑我個樣好似中左輻射

我把口都好賤，接唔接受到真係好睇人，對方受到而又好清楚我係講笑我先口賤，btw口賤對最親近嘅人係改唔到，所以冇興趣就對方而改變

比我感覺好冇家教

如果我條女係咁實俾我打到殘廢

YEAH 分得手

咁撚巴閉

打女人

如果係語氣閪 咁無救wo

咁又唔好
男人唔可以打女人
女人亦都唔可以打男人

尤其係香港法律咁保護女性，男人郁手郁腳好蝕底

當自己教父惡d同條女講 叫佢尊重返自己屋企人就得

其實女仔好鐘意有自信有霸氣既男人
你咁惡，仲愛你都未定

前面果幾句ok, 都係純粹講返食評，但"係咪唔識煲"呢句講多左
識唔識煲都係一番心意
真係好憎啲人無抱一種"感謝煮"既心態
當人係煮飯工人咁 多謝都無句仲嫌三嫌四

睇title已經諗到阿教授老婆天拿水
結咗婚一定只會更加癲更加mean

mean都要睇對象,男朋友屋企人煮埋飯比你食
唔好食都唔洗咁串,話人地阿媽唔識煲
你又唔駁/話下佢

慘

我心入面都可能會咁諗，但我唔會咁直接講出黎或者我會話 自己屋企人煮既餸重口味啲，岩自己多野

話吓佢啦，咁唔尊重你屋企人
第一次就要語氣強硬，等佢知道你唔係講玩

哇屌你老母玻璃心

咁都叫玻璃心

我個ex都係咁
佢同佢班fd平時講笑係鍾意攞人嚟笑
自己又成日人生攻擊當講笑
又臭雞格自己無興趣嘅嘢當晒係垃圾
佢同我講自己嘢講無聊嘢就得
我同佢講哲學嘢講啲社會嘢
佢唔想知唔想明當晒係垃圾
到後尾唔尊重我到 我講嘢講咗頭幾個字
佢就話得得得 咁我收聲唔講佢又問我你講咩呀
次次都係咁 仲要有時係佢主動問我一啲嘢嘅意見先
屌你老母 係咪以為自己好好笑
從來唔會聽晒人講嘢 先講嘢嘅
公主癌到仆街
唯一後悔當初佢飛我 唔係我飛佢

諗起嗰個抽居屋訪問

呢d唔係港女
係臭閪

情侶定朋友都好，唔好主動批評人地屋企人（除非真係仆街）係基本禮貌

問返佢
你屋企用肉當飯食㗎？吓咩話原來嗰啲係湯？

呢d係唔尊重
如果係frd/出街食就話姐

樓豬我明你勁憎人批評我屋企人
賤種ex又係咁 踩我屋企人抬高自己
講咩都好咪講家人

真
樓主小器+條女講嘢直

樓主你遲早頂唔順

如果用呢個例子，唔可以用尖酸刻薄黎形容，係講野直過頭，而且比較自我中心。

按你觀察，佢ge行為對你好唔好先。

如果好，你又認定佢，你要學識選擇性失聰。

否則，都係早日止蝕離場都好d。

建議分手，雖然你果d 飲湯只係小事，
問題係佢每事挑剔，成世有排你受

我身邊有朋友女朋友都係咁，正臭閪。
完全唔尊重人，呢啲人真正長期發放負能量，早飛早著

識得有一個從未拍過拖又啱啱踏入中年嘅女性朋友正正就係呢種性格

上外母乸都咁撚串,係咪唔想結婚

講事實都唔撚俾
姐係同你呢啲人拍拖要虛偽做人喎

我身為女仔都覺得你飛咗佢算
一啲都唔著尊重下你
段關係唔會健康長久

咁間中有無姣下你，嗲下你先

樓主 唔好縱容呢啲閪女人 一巴車埋佢啦
強硬少少
佢仲唔聽 分手 否則你將來好辛苦 命都短幾年

最撚憎啲講嘢唔識包裝既人
外母煲湯你飲講嘢難聽到

我會講
auntie 頭先兜湯有啲淡 你覺唔覺？
下次上我屋企 我媽煲湯濃味好多

咩年代 拍拖要奉旨討好埋對方老豆老母架咩？

有啲人會話自己係“mean”, 以為自己有個性, 識講嘢, 覺得咁好好玩.
其實根本係冇教養

樓主講個例子好似好皮毛
但現實識呢種人就想像到成個格幾難頂

呢啲中女仲會以為自己好直，咁樣係優點
佢明唔明人地同佢相處感覺好腰心腰肺
利申絲

仲有冇多啲例子
代入唔到口味問題，有啲人食完就算，唔會有comments

分手囉屌

樓主，好同情你，不過，想長命D，做人開心D，真係要離婚。呢種女人唔值得同佢一生一世，否則，你好易屈到生 cancer

試過，簡直係精神虐待，早走早著

講就兇狠，現實碌撚
打到人殘廢你咪又要坐監+賠償

下次見到人地咁講嘢你真係記得要出手打鳩人呀

唔好話另一半
響香港識個女仔fd都好易識到呢啲人
做個朋友都攰，何況要日對夜對

結左婚 RIP

唔係要討好/唔比批評
起碼唔好咁直咁mean,就算冇尊重長輩既概念
至少都要諗下呢個係男朋友呀媽,咁講男朋友可能都會唔開心
顧及男朋友感受都得掛

講一句淡就係事實
問人地阿媽係咪唔識煲湯就係叫踩人啦

覺得淡或者唔好飲直接講唔係幾中意咪得點解仲要特登窒一句落唔落肉gchi樓主分手

你另一半好大機會係連登仔

唔識尊重人嘅建議分手

[Alicehaha]虐兒成癮成為虐兒界KOL嘅滙豐職員馬丁林之妻名蝦乾-AKA怨婦界林鄭、廁所打卡KOL(33)

點少得蝦乾 哈哈 好笑

通常唔尊重都係得一個原因
就係男朋友屋企人根本係廢、窮、冇學歷、冇學識、冇禮貌個類
所以人地先唔會尊重佢地既姐

相反，如果男家屋企人有社會有地位有錢，住西半山個種，人地擦鞋都擦唔切

其實你講話淡已經極危險
再加埋後面嗰句根本就
用埋自己老母去挑機

老老實實 如果你未婚 我就真係覺得唔好嘥時間。

但我岩岩先睇到你已婚，條女又識嗲下你，咁就盡力磨合啦，係有得搞ge。

首先要問下你，佢ge尖酸刻薄係唔係主要針對你媽

廢就咪嫁比我啦

真 小心變下個張祺忠 一下忍唔到就隊冧咗佢

因為佢攀唔到好條件先要跟你

木門對木門

把口禁差 飛左佢啦屌

人地講東你講西做乜尻

結咗都有得離

巴打唔洗理條友 好明顯撩交哎

不過語氣好撚閪就唔係好掂

Ching 你一定係戇鳩
咁撚冇禮貌 你話返樓主玻璃心
有啲嘢自己心裏面知道咪算囉 唔使下下講出口嘅

條女又會唔會當面屌9老細屌9客？
講就話拍拖真性情 其實就欺善怕惡
閪野就槍頭指自己人
對陌生人就搖哂尾
恰自己人恰到盡

我講緊佢女朋友態度之所以係咁既原因
凡事必有因

如果樓主老豆老母極有錢，個女人一定唔會咁出聲，唔好飲都話好好飲啦

呢d係你自己FF出黎既前設
如果真係見高拜見低踩仲仆街過講mean野
同埋點解將廢、窮、冇學歷、冇學識、冇禮貌溝埋一齊講
社會地位同有冇禮貌唔係成正比

對我都有

感建分

呢個係你本人default左個個都係咁樣

可能佢女朋友返工都係西口西面，對全世界都不滿呢

其他人呢，姐係佢自己朋友 媽咪 你其他親戚

吓，條女咁樣講嘢係好冇禮貌喎

有啲人嘅脾氣真係可以好閪…
無啦啦就閪人面
真係想像唔到要點同呢啲人一齊

清你忍耐力都幾唔話得
呢種人真係乞人憎到仆街
掛住撳手機當人無到又係好唔尊重人
個世界好似得自己咁
唔會理人感受
連基本點同人溝通點俾面子人都唔識
痴撚線如果我有啲咁嘅朋友應該會鬰到有病

有聽過過佢講佢frd唔好之類

試過同呢種人做同事
下下講野都唔識尊重人
日對夜對 難頂到仆街
你話佢 佢又話返你轉頭 話你玻璃心 小器 又話咩講事實姐
根本痴撚線

唔知你啲理論響邊到觀察番黎
但可以話你知唔係，無家教既人去到邊都無家教

鬼唔知事出必有因咩，上面就係講緊作為另一半就算唔洗討好長輩都要尊重

樓主老婆性格有問題e一點已經唔洗討論

樓主女朋友批評樓主老母唔識煲湯=冇禮貌

如果樓主老母批評樓主女朋友唔識化妝打扮既話 咁樓主會有咩反應？咁做過唔過份？

純粹想知大家諗法

事實好多自尊心重嘅賤種大男人都好鐘意踩另一半屋企人嚟拎自信
樓上班廢閪咪係，用真性情包裝自己無禮貌

痴撚線 我一覆完就見到＃28就係呢種回應

咁點解唔阿媽又唔肯煮 好小事啫

你識唔識分咩叫尖酸刻薄

連登標準：女人未到80歲唔好俾飽飯佢食

係婆媳問題
都幾常見

咁都忍得，佢都應該只係當你玩具

兩個行為都無撚禮貌閪到仆街
點解要拎嚟比？難道你覺得有分別？

我都覺得無問題
咁係唔好意頭呀嘛

點樣為之尊重先

飲湯好唔好飲 濃定係淡 好講口味

以其人之道還其人之身

搵個善解人意既

我知兩個行為都冇禮貌
我唔係想比較件事
係想知大家其實呢個moment幫女朋友定自己阿媽姐

女人不嬲尖酸刻薄
耐咗就慣㗎啦

點解呢兩個行為都叫冇禮貌
私底下同另一半講 又唔係成班圍埋講人是非

見到上面 條女想樓主叫佢老母煮個麵都做唔到 feel到樓主應該好廢

冇修養冇品格，散拖可以，做人世你就仆街鳥

起你底你咁多問題既
又懷疑條女出軌。又話條女唔想你接收工

呢d人對成世，遲早變港大副教授

唔好飲嘛唔好飲囉，有時有d野唔洗講出口既，又唔係日日叫你飲。

你係條街見到條友好樣衰又會唔會逗口逗面行去人面前話人樣衰

咁樓主女朋友又唔係兜口兜面同佢老母講啲湯好難飲

你就係樓主條女

你想唔想人地兜口兜面話你樣衰？
你唔想咁你應該明咩叫尊重

兩公婆唔係正常乜嘢都照講出口咩

我覺得樓主單一講飲湯
兩公婆唔係有果句講果句？講到好似陌生人咁

咁仲可以點樣再mild啲

佢就係睇死你唔夠膽離先講野咁唔尊重

唔好哦佢
講返件事 唔比口味唔同架咩 有時清淡啲 好難講

一巴摑落去，跟住講： 臭雞

而家講緊

一對情侶私底下 講我樣衰喎

率直呢兩個字其實自古以來都唔應該褒義詞嚟

我會講：依Auntie原來你口味都偏清淡，我屋企人就食慣濃味既～不過都幾好喎咁樣好似會健康啲

樓主女朋友同佢自己朋友講緊係冇問題啦
但佢係同樓主緊樓主老母壞話。

如果a老母好撚樣衰我行過黎同a講a老母好樣衰，睇下a咩反應

其實唔講好過講
點講都死

姐係咁，如果條女仲識係其他人面前扮下野，係背人先黎數，咁都有得救。

如果佢數你媽，你最好唔好表現得咁激動。因為所有奶奶同新抱，本身都係天敵。如果你太激動，佢只會覺得你幫住哂。連你都鬧埋一份，最好表示中立。同時，亦唔好放上心。

至於佢對你都尖酸刻薄，唉，其實你地都已經結左婚，唔洗怕醜。直接嗲番佢轉頭，同佢講：你呢句說話好傷我心，可唔可以唔好再咁講野。語氣要冷靜平和，唔好大聲，唔好咆哮

樓主你要用到個頂字都應該行唔長嫁喇
分啦
你自己條命緊要

唉 think so lol= =
佢講湯件事都係啦 根本有咩咪即場屌返佢 佢先知架嘛！咁佢根本就唔知你耿耿於懷
記住佢上唻連登同我地講有咩用喎
佢咁講得奶奶唔識煲肯定唔係第一次覺得奶奶唔識野啦

應該只係比較直，有果句講果句啫

唔尊重我愛既人都係唔抵幫
無論係呀媽話女友/女友話呀媽都一樣

因為個行為令對方難受，冒犯到人，所以無禮貌囉
幾親密都好，伴侶同你唔係二合為一，對方都有感受，唔係話好親密就可以任意令人難受，要人包容你嘅「直率」
同私下定公開講無關係

慣到就話姐
好似樓主咁發現習慣唔到咪出事

振夫岡

虛撚偽

家嫂咁L樣好L難搞wor 屌佢又唔係, 最大問題呢d係佢本身唔覺句野有問題

我明你講咩了

以為樓主同埋佢條女 兩個都認為佢啲湯係淡啲

原來樓主唔認同

係囉
把口係衰左d
不過兩公婆對耐左緊有呢d說話，實講下對方屋企人不是架喎
拍拖就梗係唔ok
感覺樓主有d媽寶，老婆話阿媽就唔鍾意

有得唔答梗係唔答
逼你要答咪話伯母你煮啲湯都幾健康幾清

有個friend 個老母煮埋飯洗埋碗
掃地拖地
條女仲unun 腳 等條仔供讀書
不過港男係廢嘅
為屌閪喺到極到討好啲港女
明明出面個世界大把嘢食

分手啦

就算係伴侶，當面羞辱你樣衰
我諗無人會唔hurt囉

樓主講得出就好明顯唔係一次兩次既事啦
就算兩公婆都要有一定既尊重啦，係唔係關係親密就咩傷害人既說話都講得？

你下次唔中意咪即場兜口兜面同佢講
試多幾次我諗佢會識諗多兩下先屌人卦
姐係當教狗咁 有唔啱就懲罰 咁隻狗下次就記得 至少識諗下先

點解好似搭錯線咁

私底下喎 唔係當面喎

即係我老竇老母私底下 話我樣衰

我係唔會知道㗎喎

認真答
真係想講個湯淡，都唔使加一句踩人先講到你想講既野
記住唔造作唔等於無禮貌

你可以話：我飲開媽咪啲湯濃味啲
唔使話：啲湯好淡，auntie係咪唔識煲湯？

講事實有咩問題？

問題係樓主啲反應：....哦 咁佢以為你唔介意 只會變本加厲越講越直

同佢講你老母個樣好殘
我買啲美容野俾佢保養下先

所以樓主都有問題
但有d人講到佢老婆講事實冇問題我真係o左嘴

好多情侶夫婦家人，就係以為同對方咁熟咁親密，所以口沒遮攔，不斷挑戰對方底線，最後各走各路嘅下場

睇嚟呢個PO係口德村民年度大會
我都係返出去先

即係你覺得自己嘅快樂唔重要囉

至少我呢句直接向伯母反映到我唔岩口味，但又肯尊重包容對方口味，聽落舒服下次佢肯就我咪好，唔肯就我咪算。
老實講，下下要個男人夾喺中間聽說話都唔係上策，你估個男人敢反映比佢阿媽知咩。佢肯講既你都怕佢轉述難聽啦單純發洩又無謂啦

幾年來都係咁樣同另一半媽咪和睦相處，直接表達到個人感受而不批評對方，唔覺係虛偽

一句講事實就可以做唔尊重既檔箭牌

係玻璃心喎...

睇嚟呢兩公婆個接受程度唔同

我本身認為兩個人一齊結埋婚
大家一早知道大家嘅性格係點
原來個老公唔接受老婆講嘢嘅方法

我真係唔覺得係踩佢 因為係佢老婆角度 碗湯真係淡

老婆肯定係無心 佢傷害樓主做乜？明顯係因為唔知hurt到人
佢句野細心睇根本係宣泄緊對奶奶不滿 明顯係有不滿左好耐 所以我覺得係婆媳問題 十分常見

自己係女仔都忍唔住講
有啲女仔竉壞左可以好過份，未遇過都想像唔到

其實有啲人直腸直肚無所謂
但當有人又係好直同佢講 佢自己又接受唔倒 雙重標準 唔理人感受 但又要人顧佢感受

嗰個係樓主個啊媽 就算佢唔係當面講只係對住樓主講
比著你係樓主 你聽到有人話你屋企人啲唔好嘅嘢 你都會唔開心啦

佢兩夫妻真是要磨合下

你咁講同樓主條女講嘅方式根本一撚樣

如果耐唔耐先上去食一次飯，
我會選擇唔出聲，咁唔係個個人廚藝都好好。
嗰日真係唔想食佢煮嘅嘢的話，
咪提議約一日一齊出街食或者買定好料返去一齊食，
口講話俾伯母休息一日輕鬆下，
又得體又食得開心

就算一齊住，都要摸清佢哋唔鍾意個點喺邊，
熟咗先可以「照直講」。
不過就算幾熟都好，
都冇可能抬高自己老母踩另一邊

同埋樓主，
明顯你女友都冇摸清你有乜介意有乜唔介意。
呢啲明踩你老母而你唔鍾意嘅，
你最好加返句「我哋屋企係鍾意飲淡」「老母唔慣飲濃湯」「冇嘅各有喜好啫」，
明示好可能會嘈交，都要暗示俾佢知你唔鍾意。
如果多次暗示佢都Get唔到繼續我行我素，
呢啲女咁撚蠢娶返去都喊三聲，
你真係自求多福

教你
佢下次係咁 你發勁大脾氣 要趕佢走咁
佢會好驚唔敢再咁
Or 同你分手

唉婚都結埋先黎講呢d...

真 太直言
諗到邊句就講嗰句 唔理人感受

我就點都唔會當面講

臨尾嗰句聽落去少怪
好似特燈講反話潤佢咁

咁pk

Same 睇新聞我話某署長係我大學老師 佢：講過一兩堂書囉可能怕係

自己真係發生過
我ex上我屋企食飯
食完飯喺房度同我講 我老母煲湯唔好飲

我真係唔認為有問題。因為我都覺我老母個湯唔好飲

所以我覺得先樓主兩公婆 本身都未摸清大家個底

有冇第二個例子？

我同你差唔多諗法

如果我係女人 我會幫你含

問吓另一半
都有可能伯母失手姐

其實我都明未必會鐘意對方屋企人煮既野食
我自己都剩係食慣屋企煮既味
但如果間中先上去食一次，唔使特別評論啦

樓主已經喊左三聲

不過樓主又係蠢 明知條女咁嘅性格都要結婚

Right. 見呢個po個個教人分妻
將心比己
結左婚 寧願為啲小事嘈交都好過為啲小事離婚

點解要咁驚

一個小心眼 唔出聲
一個直不甩 搞唔掂

我見佢哋話結埋婚

你話如果佢哋係啱啱拍拖 一開波的確要婉轉啲甚至唔講

結埋婚都要就住就住 遲早離婚

直頭出撚晒事

屌你老味
你咁樣叫包裝咗
笑到我

個個紙上談兵緊

agger
離婚又誇張左
但樓主嬲下都要，要嬲一次勁啲
講到明因為呢件事嬲，嘈交/冷淡幾日
要有啲後果對方先會明你係真係唔開心

我就覺得直不甩嘅人expect 對方都有果句講果句
所以樓主即管爆返佢

我覺得佢唔會咁做
佢選擇上來開post 都唔係同佢老婆兜口兜面講

性格問題

講野直姐
洗唔洗做乜都要讚你啊
咁樣就叫尖酸刻薄，你成世未比人屌過？
唔鍾意飛左條女囉，唔好害左人啦你咁玻璃心

咁又係
好難搞
咁係死症 要去到張祺忠咁

Bitchy 定傲嬌定好似隔離個post咁有亞氏保加症佢唔知

係呢 你平時飲湯鍾意濃味少少定清淡少少呀？

如果佢答清淡 咁咪唔緊要 每人口味唔同 唔洗講啲咩嘢

咁如果佢答濃味啲呀 咁咪邀請佢有機會試下我屋企煲嗰啲

咁等我同我呀媽講定先 下次你陪我返娘家嘅時候 你試下睇下你鍾唔鍾意 你鍾意嘅話我就跟我呀媽學下點煲好無？

講完至少都隊埋自己嗰碗先叫禮成
不過你岩既，要摸到對方少少底先好直接講

係mean唔係直
直：我唔鍾意飲，好淡
Mean：好淡，好難飲，你阿媽唔識煲湯

yes

咁你都仲哦真係抵俾條女食鳩住

可能條女想認真分析
咁煲湯落啲肉真係會好飲啲 邊算窒

真係有點兒難聽
講真，除非你真係識煮，知道問題所在，eg落多左水，煲得未夠耐，咁你可以直接俾實際建議，如果你唔識既，又憑咩野批評人？

冇咩問題喎 又唔係話你
而且食嘢個人口味姐 直接講下都唔得？

我覺得
你自己講完今日啲野都唔錯喎
跟住撩對方講食咩嘅話題先
讚左啲可以讚嘅野先
然後再講但係個湯有少少淡
不過今日整體都開心
ie. shit sandwich

辛苦巴打

仲有無其它mean野？

仲以為咩事原來咁小事
好平常姐

佢批評你媽煲嘅湯 同埋結婚想要意頭其實都好小事姐
你咁介意係因為你重視你媽多過佢
覺得attack你媽等於attack你
而且佢唔係話自己煲得好啲 係話佢媽煲得好啲
感覺好似兩家人比較咁

分左冇手尾

雖然就咁睇字我接受到
不過諗返有個舊同事日日返工都屌個奶奶煮飯好難食
佢奶奶餐餐煮飯煲湯請埋工人服侍佢
但佢仲要日日屌人
我都覺得佢好仆街

喔咩喔
即刻屌鳩佢啦
你咩意思?果個我阿媽黎 我識佢耐過識你 你咁樣講佢算點? 你唔尊重佢都尊重下我丫 (下刪一千字)
包佢下次唔敢出聲

睇佢有心定無心
有心講既咪串返佢轉頭
無心咪唔好睇件事咁上心當佢講笑
.......哦 咁覆就最無癮既

純粹個人經驗分享啫，
好多結咗婚一段時間嘅人都有差唔多心得。

每個人都有唔識講嘢同唔小心講錯嘢嘅時候，
問題係肯唔肯去學去改，
而另一半發覺有問題都應該要去教對方
(點教就要執生，如何唔嘈交又不失霸氣去教）
乜都無腦照直講最後蝕底都係自己。

我同另一半都可以乜都講，
但唔代表零尊重零禮貌。
雖然好撚老土，
但係夫妻相處之道真係互相尊重互相忍耐，
因為愛一個人，唔會連基本尊重同了解都冇。

利申：
計埋拍拖同結婚，同老爺奶奶同住咗13年

係唔係你之前post過，
話唔想你接收工同唔想傾電話嗰個？
原因都好明顯了...

下，你地係唔係真係咁玻璃心。

樓主老婆第一句係問係唔係無落肉，佢懷疑淡係因為無落肉。而樓主答佢有落，於是佢老婆覺得奶奶係唔識煲湯。

我想講呢個推論係無錯，有煲開湯ge人都知，肉湯根本無可能淡除非中間有野出錯。。。。

至於mean...我可以示範一次。。

咁淡ge, 你媽係唔係唔捨得/無錢買多d料煲湯啊，我媽就絕對唔會煲成咁嘍，啖啖足料

我同另一半講過九成相似嘅對話
對方唔介意之餘仲嗲吓話想食多啲我屋企飯
佢都知我係因為信得過佢先咩都同佢講

當然呢啲都係私底下同佢講 台面上都俾足面

性格呢啲嘢真係人夾人

你係咪就係個隻死港女呀？
個奶奶煲埋湯你飲仲嫌三嫌四
又無收你錢，應該係你煲俾奶奶飲湯至啱啦
都唔撚係路，又話事實難飲
下次飲尿啦屌你

其實婚姻就係咁 係兩家人的事 較量比較少不免

你另一半同auntie 關係好, 咁講嘢就係尖酸刻薄格(心地差)
關係唔好, 即係專登講比你聽,要你呵再加暗示 auntie 唔識貨, 自己母親會落足料招呼人
如果以上皆不是, 即係代表無同理心, 公主病,人地付出係應份(性格待改進)

認真 如果自問容忍力唔高都咪搞
廿幾歲後生女當住佢率性先
好多人都係年紀愈大愈萌塞，到咗更年期呢種性格真係搵著自己嚟搞，仲可能害埋仔女

如果樓主而家好聲好氣勸佢改善下態度都嘈生晒，又唔想分手嘅話，係時候考慮下以後兩個傾偈係咪要望實對方額頭，個腦放空

樓主成功令連登變baby condom

佢問我做乜唔食晒 我話我飽

忍得好辛苦默默咁一次又一次忍受 為咗唔吵交

為自己將來幸福着想，分手啦！
如果結埋婚，你更加難受！
有啲人唔見好過見，見咗關係仲衰

分手前就執多將劑

婚姻係點好睇價值觀
佢唔係話你媽有咩病 你實有遺傳之類
阿媽係阿媽 但老婆先係而家嘅屋企人
如果佢老婆唔提自己阿媽其實真係冇乜嘢

我自問都係講嘢直嘅人，有時fd都會話我有啲mean，
雖然我本意唔係咁，但無意間可能傷到人，
人地同我講先意識到，聽到都會反省吓，
盡量load兩秒先講出口，對外人我比較收斂，
但對最親近嘅人，都會想做返自己，
唔洗咁有壓力、戴假面具，

因為性格嘅嘢唔係話改就改，個個人嘅底線都唔同，
有人可能會欣賞/唔介意依種性格，有人就接受唔到，
依啲方面如果唔夾嘅話，日日對住可能就會有啲辛苦，
你可能都要理性啲同佢講返你嘅感受，磨合下，
睇吓佢會唔會為你而改變，或者係你自己心態改變，
知道佢咁樣唔係有惡意，學識唔好擺起心，

而你哋之間地位唔平等都係一個問題，
睇你之前嘅post，似乎你愛佢多過佢愛你，
比多啲關注起自己身上，對佢平常心多啲可能好啲，
我係女人都係咁話，唔好縱壞曬

唔多唔少有磨擦 就會帶到原生家庭
再講 點解佢老婆無端端會提阿媽 又話識唔識煲 蛛絲馬跡一睇就知有啲野

睇佢之前po樓主好似好懦弱

我覺得同時間佢都覺得你以家因為一d好小事發緊脾氣
每個人都有自己執著既野，佢唔會知你諗咩
最好都係講清楚，下次咪唔會搞到對方唔開心

其實佢同你老母d習慣係咪成日都唔太夾
上面個case望落都好小事姐
佢想拎個好意頭 唔想西餅又真係有佢原因 都係照直講姐

依招幾好

真心想頒個友誼小姐獎俾你同你奶奶

我成日覺得奶奶同新抱可以開開心心住埋一齊，係奇蹟

勁自我中心
永遠覺得自己無錯
小器到成日嬲埋啲濕碎嘢
打機輸咗發我脾氣
屋企WiFi有問題又發我脾氣
成日都要氹 仲衰撚過揍女
成日覺得我激嬲佢
但從來無諗過唔係佢自己無錯做得好好
而係我選擇包容佢
到我忍唔住指出佢錯
佢又意識到自己有問題嗰陣
淨係識攬住我喊
喊你老母呀cls

女朋友就話ky姐
如果結咗婚都有一排，可能你老婆都係飲左碗唔好飲既湯想你認同下佢
或者想你同奶奶溝通下下次煮濃d咁姐
又未至於尖酸刻薄唔識尊重掛
如果你媽媽私底下同你講你老婆煮嘢唔好食咁唔通又唔尊重咩
里d時候聽下未算，都係揾人講下又冇嘈交
就咁睇樓主兩個case其實都好平常
不過係未樓主本身就已經覺得老婆睇唔起你冇尊重過你所以聽到先咁大反應

結左一段時間啦
追post

隔硬話好飲好食

總算有啲正常絲打
唔會盲撐返自己性別
不過都係啲港男on9 成日當條女公主咁
俾條女head 住自己

呢次仆街啦 我都係咁
不過係我自己講野好毒舌

不過我係男

我覺得 有果句講果句姐
如果大家認定對方
講野真係唔洗收收埋埋

有時呢啲係因為唔 realise 原來係噉 hurt先會咁講，有無試過開心見誠討論下？呢啲事認真要搞清楚未來係唔係改唔到，好多慘劇都係噉形成......

講嘢真唔真、直唔直接一回事
顧唔顧人感受另一回事
其實溝通真係好有學問
「係咪唔識煲」係直接到有啲難聽嘅
但另外「你呀媽」「我呀媽」
呢啲用詞又係加強咗我者他者嗰種感覺
咁用詞就算唔係暗示兩個講嘢嘅人之間嘅敵意
都會話比人知兩個講嘢嘅人之間有種唔近嘅距離感
但你地關係係夫妻嚟
所以唔係樓主玻璃心 係根本對方有心抱怨
樓主無get錯 佢真心想抱怨想你難堪 想抬高自己

只係一個湯
人人口味唔同
有咩好講
樓主你條女唔識感恩
份人仲好撚刻薄

「咩意思 就係指樓主老母煮啲湯好淡
識佢耐又點 你都飲唔出佢啲湯淡？
唔尊重就直接開口話咗你老母啦
依加比下意見姐 （下刪一千句」

已經幫樓主條女駁埋

Btw 我覺得好小事 每個人口味都不同
樓主真係見得少mean 精八婆
倫敦人西個Anita Wong 真係代表黎

屌 我個ex都係
嗰排好忙好多嘢做，但都照上佢屋企見下面咁
佢係住得好撚隔涉，要轉三四程車嘅
我自己搭親車都會暈車浪
佢喺我暈緊時wts我叫我喺市區幫佢買珍珠奶茶
結果我暈到溫溫燉燉咁唔記得買到
佢猛咁屌我白卡妹、咁都唔記得、我老母生到我唔識認錯、唔識教女、乜乜柒柒咁
呢啲根本語言冷暴力嚟
而且老馮要俾你單單打打咩
唔分手根本就對唔住自己

咪係囉
我睇留言真係睇到r爆頭
明明只係傾閒計咁探討點解d湯唔好飲
仲要唔係第一句就批評話難飲
咁都叫mean?

問心都係奶奶遷就我多啲，
友誼小姐頒俾我奶奶就夠
其實老爺好多位都幾野蠻同火爆，
不過奶奶總係有辦法應付，所以佢哋從來冇嘈過交。

同人相處嘅事我只係識皮毛，
睇老爺奶奶相處嘅點滴真係可以學到好多

題外話：
世界上除咗我老公，
我最愛嘅人就係老爺奶奶。
佢哋知我喺破碎家庭長大，見識過我老豆老母係啲咩人，
冇嫌棄我之餘仲俾咗好多我從來未有過嘅家庭溫暖我，
所以我同居無耐已經直接叫佢哋爸爸媽媽

鳩up唔便本 笑死

覺得無問題嘅人無野下嘩
樓主老婆講嘢唔得體到咁
你要話碗湯唔好飲無問題 但佢講到要樓主唔好飲佢媽咪煲嘅湯咁
可能佢無咁嘅意思 但我聽到第一下已經覺得好無家教
仲要唔係單一事件
點帶出去見人

佢先係白卡佬

真 我老母就係唔識煲湯 煲魚湯出嚟可以唔奶白色 所以我成日都叫佢學下人哋點煲
如果我另一半個老母煲出嚟啲湯好似我老母嗰啲湯咁 我都可能會咁樣講話佢唔識煲湯

所以其實樓主老婆都只係直啲同講事實
但係我真心覺得同另一半咁講冇問題 同另一半都唔講自己想講嘅嘢咁要同邊個先可以講自己想講嘅嘢？
怪只可以怪你老婆唔知你原來咁唔鍾意佢講你嘅屋企人 我覺得你呢個煲湯嘅例子都唔可以叫係批評 佢都係表達佢感受姐
尖酸刻薄應該係 「唔識煲湯就唔好學人煲啦嘥晒啲料」呢啲囉

我覺得樓主少少玻璃心左
調轉好多新抱少少唔識做廚房野/唔係奶奶果套 啲奶奶就話人地冇入過廚房/自己呀媽冇教

心很累 對波其實唔係好細 但都比佢笑
因為佢d ex太大波

我覺得佢老婆都係想講樓主阿媽d湯淡唔好飲，佢阿媽煲果d濃d佢覺得好飲d叫樓主下次試下咁姐
雖然語氣我地又唔知，碗湯到底有幾淡又唔知...
但就咁睇字，佢老婆都係同樓主呻左兩句話自己屋企d湯好d姐
都結咗婚里d小事未聽下就算，佢老婆冇直接同佢阿媽講，當面又飲左碗湯，私底下同樓主講其實都算係咁啦，你未當比人呻下囉，又冇要求樓主番去同阿媽投訴
其實成件事最重要係係樓主既角度，阿媽係重要過佢老婆，老婆講下佢阿媽有咩唔好都唔得
你諗下老婆想講奶奶既野可以揾邊個，其實未得樓主一個
佢唔同樓主講仲可以揾咩人講
試下將個對話變成 你老婆煲湯係未唔落肉 咁睇你會唔會話阿媽唔尊重老婆
一句 係未唔識煲湯 就爆到咁應該樓主對老婆都早有積怨，如果里d日常野都嬲到咁樓主定老婆兩個都會好辛苦不如早分早著

mean 係咁...你老母係咪老人痴呆呀，係咪無落肉無落鹽呀，水咁點飲

咁都mean呀樓主
你老婆可能係想問下你老母煲湯點煲點解咁淡味
一黎又叫你飲下佢屋企嗰邊啲湯水有味啲
完全無問題架喎

Mean嗰啲倒撚左佢兼問你點解咁撚難飲都比我飲

覺得俾啲時間睇下佢肯唔肯改，無改善就分開無謂將來痛苦

先唔理當面講定背後講 佢有咁既諗法真係已經反映到性格係點啦

我係樓主我會駁番哦 我老母好講健康 不嬲唔食重口味野

副教授黎

你呢個嚴重過樓主好多

咁樓主應該答佢，你唔撚煲？
一樣都係事實，應該都冇乜問題，加上其實覺得夠唔夠味呢啲好主觀，可能樓主飲咗佢女朋友啊媽煲嘅濃湯，會覺得好鹹都未定，咁事實係邊個唔識煲？但當刻佢女朋友冇煲就係事實

心底話唔代表可以咁講，大可以話：如果落多啲肉會好味啲
佢而家咁，本身形容得賤，仲要踩低人地抬高自己老母
呢啲唔係叫心底話，叫講嘢唔經大腦

講真你係咁介意呢樣嘢，咪諗下佢有冇咩其他優點值得留戀囉
你有幾介意，冇人會知清楚得過你
我就好唔鍾意呢啲人，唔好話一齊，連朋友都唔會想做

心底話： 講到咁把炮你唔煲？你老母落咁多肉同調味所以咪咁撚肥又高血壓囉，食到你個口除咗味精之外都覺得冇味囉。你睇下人地呀邊個條女，把口邊有你咁臭，你係咪唔識做人？

點為止事實先，佢覺得淡就=事實？咁如果樓主覺得味道啱啱好呢，呢樣係好主觀㗎喎，你話唔啱飲咪得囉，洗乜批評人哋嘅廚藝。

其實香港人好多都冇禮貌

其實已經好客氣
仲有Suggestion俾你 仲為你好添

你咩心態

我覺得呢啲嘢好睇有冇將心比己
我唔會想老公講自己屋企人，所以我都唔會講佢屋企人。
尤其一煲湯呢啲咁嘅小事，要呻大可以搵朋友搵姐妹呻，同老公講，有冇諗佢會覺得點？
一來佢由細到大都係咁飲，二來你講完，你想佢認同你覺得自己呀媽好廢？
我就如非必要去到底線，從來唔會同老公呻呢啲嘢
我老爺煲親湯都落一大堆嘢，冬瓜湯都要落蠔豉同火腿先話有味
我自細屋企食得清淡，都係瘦肉/魚滾湯，唔通我又走去同老公講：哇你老豆唔識煲湯？想飲到爆血管？
煮飯呢啲嘢，一係自己落手煮，一係就收聲，再唔係畀錢出嚟請個工人煲，到時你鍾意佢點煲都得
呢啲係有冇喺人地角度諗嘢嘅分別

咁點解一煲湯咁小事都唔可以比人呻下先
老老豆豆我又真係唔介意人話阿媽唔識煲湯喎，阿媽都係人姐有野唔識唔叻好正常點解咁就叫廢就係唔講得先
你真係叻未教下其他人囉好食左大家都有so
又唔係當面話佢，真係有道理會好食d既咁未我去比下意見同阿媽一齊試新方法囉
樓主老婆個logic係 原來有落肉>點解都仲咁淡>係未唔識做錯step先出唔倒味
同你個例子根本就唔同，人哋都冇問候你屋企人身體好冇啦就咁問下係未唔識姐，係人都有野唔識架啦，唔係未答屋企食開淡口囉
而且如果見老人家食得太咸，冇人叫你話佢唔識煮，但點都要提醒下對健康唔好啦，咩叫冇份煮就唔可以出聲

咁一兩次都可以當你真心講野直
但樓主話再閪都講過 而且係成日講
好明顯有心日日踩9樓主啦咁又可以話係樓主自卑？

煮得唔好食都唔可以出聲架
講下都唔比惡撚到

又唔係得呢單
一次兩次當你無意 長年累月點會唔知你性格係閪咩
不過好surpise原來幾多人都願意自己屋企人比人踩你唔介意 樓主介意丫嘛 樓主之前已經屌過
條女明知人地介意同會hurt個下重批評樓主屋企人令佢難受 個下咪衰左囉

我覺得冇問題wo，婚都結埋，私底下講下你呀媽煲湯好難飲姐，我接受到

咁我一直都係以事論事講緊煲湯姐
樓主老婆點西法成日講d咩我真係唔知
單睇里兩個case就真係講唔上尖酸刻薄
我只係覺得無論係樓主自卑又好定佢老婆真日日踩佢都好，係未本身發生過咩大家關係已經唔好好多積怨，里段對話先搞到最後一條稻草咁解姐

樓主幫佢飲埋咪得囉
如果樓主唔啱飲佢外母嘅湯咪照直講囉，又或者照直講唔鍾意佢話自己阿媽囉
咁大個人都咁執著一句說話

講野mean係唔會改㗎，趁早飛咗佢

你個ex似係白卡佬

唔係唔介意屋企人比人踩
但我唔會覺得問下係未唔識煮野食/話佢煮野食唔叻就叫踩囉

咁你追下po先judge樓豬冰封三尺非一日之寒

冇話唔呻得，係叫你唔好同個老公呻

你唔介意，唔代表人地唔介意，而家樓主就係介意
要諗就應該諗下做乜嫁咗個老公都唔知老公脾性
（同樣地樓主都唔係第一日識佢老婆，而家先嚟嘈？）

係咪真係唔識就冇人知，口味呢啲個個人唔同
明明呻就講到話自己教

你覺得咁冇問題，搵個一樣覺得冇問題嘅另一半咪得
（仲要另一半屋企人都覺得冇問題）
但而家你唔係樓主吖嘛

咁大個人咁執著一碗湯
唔飲咪下次唔好去食飯囉，或者早啲上去煲你嗰啲覺得煲得好好嘅湯囉

佢老婆西還西
佢自己都唔係第一日識佢老婆
我諗唔明點解咁都結婚啫

啱啱睇咗
又西又出軌
咁都娶
冇咩好講

我呢個先顛

我唔係話你老婆無問題

佢係有野要改善架啦。

但佢已經係你老婆，佢係衰臭口定真黑心，你自己分唔到?

佢個心係錫你，純粹口沒遮攔。你係應該出聲講下，但你亦唔應該放係心，無限放大。

至於佢個心有無你，呢度所有連登仔係唔會知，我相信你自己都有答案

唔啱飲係事實
但點解佢唔話自己唔識飲先係原因呢?
求其搵個原因話老母唔識煮
呢啲心態都幾討厭 自己先識人哋唔識

當同佢理性討論，D女人就會話講下啫，咁小氣嫁。
女人玩撚哂

啱呀 兩個都執著不過一個玻璃心

呢個post都見到唔少

岩阿 啲女通常無理取鬧個陣，條仔就成條鵪鶉咁企係到，所以呢個社會先有咁撚多港女，呢啲唔叫體貼溫柔，係縱容

咁究竟佢講嘅野(批評)係唔係真/合理。如果佢唔係無理取鬧，會唔會真係你呀媽煲湯好難飲。

我係我身邊觀察返黎
有啲人真係識玩變面
對住啲窮撚講野串柒柒，見到啲有錢既擦鞋都爭先恐後

你覺得佢尖酸刻薄係因為佢講野中point 你又駁唔到姐，你醒少少既話或者你覺得個湯好正常唔係無味，咪講句我屋企慣左清淡啲。

係你自己玻璃心，下下覺得人地踩親你條尾。

唔同老公呻唔通同樓下看更呻啊？啲湯得老公老爺奶奶一齊飲過先有討論價值，同老爺奶奶講無味話無家教喇，同老公講下又話侮辱佢屋企人，番娘家同老母講既話，比樓主發現又上綱上線話老婆番外家唱奶奶。而加做人真係撚攰

你覺得佢mean咪mean番佢，咪答佢係啊我屋企人唔想咁快死住所以淡味啲。
不過我唔覺你老婆有mean你，係你自己轉數慢幫人果幾句野係個腦到加鹽加醋，覺得人地係咁既意思，你老婆講野又中，你又駁唔到加上玻璃心先覺得你老婆唔尊重你又串親你。
反而個老婆講幾句碗湯，又唔係奶奶面前講，就比你話係尖酸刻薄，比著我會以後都唔會係你面前發表任何意見，心都淡埋。

你應該唔知點先算係真正既尖酸刻薄

咁我無見識過呢個分別啦
我剩係見過啲人對住我屋企人都無家教架

其實家教同擦鞋無乜關係
無家教既人都唔知自己做左咩行為會令人側目

玩完....

你求神拜佛唔好變第二個張褀宗

啱呀
最好兩公婆相處都好似同老細/同事相處咁假
先至叫唔mean啦

咁都叫尖酸刻薄 咁唔滿意離婚囉

再唔聽話就一拳鐘埋去，等佢知道你唔係講玩

唔好話慣, 唔會慣架
男人唔好以為會頂得住

終有一日會爆煲

試過幫條女買野 冇幫佢草分 俾佢黑咗成日臉

我明
對個個都係咁，我當佢耳邊風

不嬲兩個人鬧交就係由呢啲小事呻慢慢累積
可能你幸福，少見兩公婆鬧交
我由細到大睇住自己老豆老母嘈，冇咩邊次唔係由'呻'小事開始，我老爺奶奶都係，次次都係呻呻下大家睇法有出入，或者咁啱2個都心情唔好就嘈
呢啲係思考模式問題，生活有不如意事出現，有啲人揀做其他嘢去distract, 有啲人揀客觀去解決個問題，有啲人係要bilibala同身邊人講出嚟
我就唔會揀身邊人做情緒垃圾筒嘅

做人係好攰好難，返工已經夠煩，所以我更加唔會走去為身邊人加添無謂問題

講完事實反映完啲湯淡味咪算囉
但係笑人唔識煲湯就擺明係佢冇禮貌

屌
我仲以為你女朋友會講:依d湯俾狗飲？
人地直情請埋你上屋企飲更靚湯，咁樣叫尖酸刻薄

如果我係條女，條仔咁玻璃心，神早飛左

咪咁迂腐啦...
邊個想煲都得嫁，冇話一定要邊個煲比邊個